［靈異］原來 我個廚房大佬係個part-time驅魔人

大家好 小弟初來報道

話說 你可以叫我Gary我既職業係一名炒散
喺過往嘅日子試過 呢個星期喺觀塘返地盤
下個星期又跟第二個老細喺太古做屋苑維修
又試過今日喺九龍城做展覽拆場
聽日就喺灣仔酒店度做bellboy
只要係即pay工作 我幾乎咩都肯做
因為我要還債 同埋要食飯!
原本我返緊嘅bellboy係好地地嘅
曾經收到最高嘅貼士一日竟然有$210！
日日企喺玻璃門度幫人開門
感覺自己就似一部開門既機器一樣
呢份工作 可以讓你見證到
出面日頭轉為天黑既過程
由於bellboy實在太清閑同埋乏味嘅緣故
我就轉咗做係一間日式餐廳度做樓面炒散
呢間日式餐廳既面積唔係好大
變相做起上嚟都舒服好多
其實坦白講 呢份工嘅人工較低
畀我起我以前做地盤嘅時候
幾乎係當時人工既一半
但地盤實在太唔穩定又埋唔到堆
同埋自己太易受傷
所以轉輾間就來到這裡了

故事既開端 就由這裡開始
話說廚房嘅洗碗阿姐 頂唔順十一黃金週嘅工作量
因為實在太多人黎食嘢
第二日就直接射波唔返工
經理就想我 幫幫手頂住先
仲要唔知幾時請到人
而對我黎講 係一個新嘅工作環境下
留下一個好印象 可以話係為未來有份穩定嘅收入
打咗個良好既基礎 至少佢需要人返工嘅時候
會諗起你
為係咁 我應承咗經理
一個28歲既男人就到甘去左做洗碗
過程就唔多講喇
我返工嘅時候 就非常好奇廚房入面既運作
常常問東問西 不斷跟其他廚房同事搭話
就係咁引起左廚房大佬嘅注意

其實第一次見到東哥 我都比佢既外形所嚇到
東哥佢本身有戴眼鏡 仲要係漸變式眼鏡
有時會變太陽眼鏡 我問過東哥
點解佢要戴呢種黑超眼鏡
佢就話 唔想睇得呢個世界太清楚
而佢本身又虎背熊腰
完全係講唔埋兩句 就會濕你一獲嘅人
佢第一句就問我「係咪想轉做廚房？」
當時嘅我喺度諗 其實轉做廚房自由度其實大好多
喺呢個繁忙既廚房工作 時間 亦都過得好快
所以我幾乎不加思索地：「係呀！」
就係咁 過左一個星期度
我就轉咗喺內廚房工作 成為一個出星期糧嘅廚房炒散
我喺我正式踏入廚房工作嘅第一日
我嘅廚房大佬 東哥 就好有興致地
話畀我聽 佢過往嘅經歷。

原來東哥唔止係一個廚房大佬
佢另一個身份仲係代代學茅 師承派系 朱家下茅
六壬風火院既六壬師傅
六壬又稱六壬神功、六壬道法、六壬神法，
全名為三十三天流民六壬正法鐵板教
換言之 佢係一個part-time驅魔人
其實佢哋故事 足夠去拍成電影
而我就將東哥啲咁特別嘅故仔
送比大家

茅山
茅山 其實分
上茅 中茅同埋下茅
而東哥所學嘅茅山派
係黎自 朱家既下茅
以佢哋各有自己嘅規矩 以上茅為例
規矩就係唔畀結婚
以下茅就特別啲 所以威力勁D
係徒弟拜師的時候
會準備三杯茶三杯茶分別會有三張紙壓住
師父飲邊杯茶
徒弟就要永遠遵守個張紙既規則
例如永遠唔比拍拖永遠唔可以著綠色衫
我知道 其實茅山係有好多門派
其他門派有其他做法和規則
東哥講過徒弟拜師學法既時候
需要一生去遵循師父所定下的規則
即是拜師時候 徒弟倒了三杯茶杯下面壓著三張紙條
師父飲邊杯 徒弟就要遵守 那杯茶的字條
我非常好奇 到底東哥要遵守的法規是什麼呢
原來 東哥和他老豆都要遵守代代相傳的法規
「可以收錢做法事 但不可以談價錢 」
即係他們慣性的做法替客戶完成驅魔種種的事情後
只可收利是 不可講價
各派有各派的做法
原來茅山師傅一般做法事之前
都要收足錢先會做嘢
同埋會因應事情的嚴重性去衡量金額既多少
而茅山師傅一開頭係點樣搵生意既呢？
東哥話其實殯儀館裏面
「喃嘸佬」 除咗替靈堂
先人做超渡法事之外
屋企鬧鬼 或者其他靈異事情
都會搵佢哋幫手
當喃嘸佬都解決唔到嘅時候
就會介紹茅山師傅比客人

同埋做茅山師傅 都會有所謂嘅報應
但係報應嘅真面目
我到現在都仲未探索到
只係知道呢種報應
必然會降臨在茅山師父身上
東哥講過 道教學法 係為咗替天行道
而茅家學法 主要係為咗錢
所以東哥話 佢哋呢一行對於錢銀嘅嘢
係唔鍾意拖拖拉拉
而每位師父收徒所訂下的準則 都不一樣
我有聽過其他法規例如 唔準拍拖 以後著衫
左邊一定要整個洞出來
甘違反規則會發生什麼事呢？
東哥話違法者將會永遠失去法力
誰可以令一個人既法力盡失呢？
東哥話 「祖師爺會知道」
而東哥都講過其實茅山喺90年代已經好少人學茅山
出現咗斷層
因為喺社會之中
好多人都覺得茅山係無稽之談
而原來以前茅山師傅收徒弟每個月既月費係2500蚊

待續～